$VACQ - Rocket lab merger

Rocket lab 主營火箭發射
睇完presentation 先知除政府外，基本上得space X 同Rocket lab 可以射到火箭

但Rocket lab同space X技術差幾十年
1) 佢個載重同SPACE X差好多，預期2024先出到同space X's Falcon 同級火箭
2) 就算佢排#2, 其實根本無#3...因為#3根本launch 都launch 唔到...丫唔係,,,有1次
3) 其實呢方面客路重係唔多, Space X勁在佢自己有埋星鏈 / 載人呢D野配合發射業務, 呢間就得射同satellite

就咁

我都買少少先

超唱好版DD

長遠係好公司黎, 實際技術同經驗只有佢最接近spaceX
其他果D 根本未得

之前都有留意開Rocket Lab 射 Electron
但技術同SpaceX 比仲差一大截
好就好在個 track record, 大部份發射都成功

2024先做到同一樣野, 加載人功能

Blue Origin 會唔會收購？

未有人知

欣賞個佢講得出做得到, PR 做得幾好
Neutron will feature a reusable first stage designed to land on an ocean platform, enabling a high launch cadence and decreased launch costs for customers.
想學SpaceX?

Virgin Galactic炒太空旅行概念都成百億市值啦
依家架野軌都未入到

Rocket Lab依家又食到nasa同美軍條水
遲d登月任務又有機會做 前景算係唔錯

可以同SpaceX比較嘅得ULA 其他就算國家級都唔係果皮

另一間ASTRA都會用spac上市
但睇個presentation , 會感受到ASTRA同 Rocket Lab個差距

但睇Rocket Lab個presentation , 就明spaceX真係好勁
Elon真係屈曬機

火箭愛好撚呢

睇唔睇好ASTRA？

支電泵火箭正呀
不過傾VACQ單嘢係咪已經近尾聲，好大機會成功？

暫時睇唔好，未試過成功
等到試射成功，又要等一年半載先開始接生意
中間大上大落有排玩

同意呀...
我買都買間真係己經上曬軌道既
現時條數又無ASTRA咁核突...

老實講 火箭industry 唔係winner takes all？ 佢同spacex差咁遠點打

約90% 衞星< 300kg
Rocket Lab 射過 18次火箭, 射左97粒衞星
所以話佢係細SpaceX , 因為佢做緊spaceX覺得太細既野
(Rocket Lab 都搞緊 SpaceX級火箭，預2024飛得)

SpaceX主力搞載人, 一次過裝10粒以上星鏈衞星咁...

'We've always been good at picking market niches': Rocket Lab CEO

呢一浪睇幾多？

未入就等12以上先入

以下*

留名跟進 有啲興趣上船 太空股選擇唔多

Lm 等arkx

入左股+warrant 共2萬股
3個月後見

婆仔數入廿股
雖然鐘意佢支電泵火箭

但唔睇好佢賺錢能力

佢唔係second quarter 先 merge完咩 咁早入？

開左個channel 寫rocket lab

上年ceo 上reddit同人交流的post

【新聞智庫】SpaceX新勁敵？

我開左個FB 同TG, 全努力follow VACQ同提供美股資訊, 歡迎大家join
TG Channel:
Facebook:

支牛有班好無知的人出左一篇文，將SpaceX同RKLB火箭發射成本作左個比較，以 “載重/發射成本” 作基礎話RKLB發射成本高SpaceX 7倍。

呢個係大錯誤黎, 因為反地心吸力要用的基本推力所需能量有下限，載幾重既野都好，要出太空，就係要咁多錢。而RKLB的火箭，足以發射98%以上人造衛星，一次發射只需500萬鎂，而SpaceX最輕的火箭一次發射需要6200萬鎂，大家的市場根本唔同。

LM

[url]
[/url]
The Electron rocket currently has a sticker price of $7.5 million. SpaceX's Falcon 9 rocket costs somewhere around $60 million, although there are discounts for flying on a used first stage. Beck said he's not yet ready to discuss pricing for Neutron, but it should be less than the Falcon 9, offering direct competition. "We wouldn’t be embarking on this unless we thought it was going to be highly competitive," he said.

lm

SPAC如果搵唔到目標到期就退番10蚊一股比買家
呢隻已經有目標, 而且估值唔低, 依家12蚊已經叫抵, 當然仲可以搏個市又震過跌到10個半既, 但唔差在啦預左坐

幾鍾意呢間
如果合併後無炒到上天的話會入手
不是spacex的對手但至少屌打大多數上市中的太空公司

可以話係市場唔同
但一定有得做

小型火箭佢有一席之位
至於係想整falcon 9對手就有好大保留

各有各做啦
咁客戶都唔係個個要射咁重既野上去

不過spacex宜家有個小型衛星集運服務

其實好多發射任務可以搭單，搭D微型衛星去分薄個發射價錢
依家支electron就係直接接一堆微型衞星去射，唔洗就時間等搭大衛星

Gun

唔熟呢行
點睇hol
個價本身同vacq差唔多
但點解差咁遠
利申 買少量 搏契媽買

明天發射任務情況已更新

整左個Blog 不停更新 VACQ資訊
免費任睇~

成功升空片段
03月23日, 星期二
6:20 於New Zealand發射Electron火箭
任務: "They Go Up So Fast"
裝載物/機構:
Photon, BlackSky Global Series, Centauri 3, Myriota 7, Veery Hatchling, M2, Gunsmoke-J